﻿ Mẹo tìm việc
Để tìm được công_việc mới hấp_dẫn và phù_hợp , bạn có_thể tham_khảo một_số mẹo nhỏ dưới đây . Chúng được đúc_kết từ kinh_nghiệm thực_tế của chính những người đã đi xin việc và của các chuyên_gia tuyển_dụng hàng_đầu .
Xem_lại chính bản_thân mình
Không gì tốt hơn là hãy hiểu chính bản_thân mình . Nếu_như bạn biết được những ưu_điểm và khuyết_điểm của mình và bạn muốn tìm công_việc nào thì bạn sẽ có khả_năng để tìm một công_việc thích_hợp với mình nhất .
Nắm_bắt sự_nghiệp và đánh_giá tính_cách của mình là bước đầu_tiên quan_trọng nhất đối_với sự lựa_chọn nghề_nghiệp của bạn .
Mối quan_hệ với người khác
Nhiều người đã tìm được công_việc là nhờ vào mối quan_hệ với người khác . Đây là một_cách rất hữu_ích cho người đi tìm việc và nó là một_cách cực_kỳ nhanh giúp cho bạn nhanh_chóng tìm ngay được một công_việc .
Vậy , “ người khác ” là ai ? Đó chính là những người_thân trong gia_đình , những người bạn , những người hàng_xóm quen_biết của bạn và rất … rất nhiều người khác nữa . Bạn hãy nghiên_cứu tìm_hiểu và nối liên_lạc lại với những người bạn cũ và ngay cả những người bạn cùng phòng với bạn trong thời_kỳ còn đi học . Chắc_chắn bạn sẽ có thêm rất nhiều thông_tin lý_thú về những công_việc mà bạn đang tìm_kiếm .
Chuẩn_bị một bộ hồ_sơ như_thế_nào ?
Một bộ hồ_sơ được chuẩn bĩ kỹ_lưỡng , rõ_ràng và bản sơ_yếu lý_lịch hoàn_chỉnh sẽ gây_sự chú_ý đặc_biệt cho nhà tuyển_dụng . Hãy chuẩn_bị hồ_sơ cho tươm_tất , sạch_sẽ và đầy_đủ các loại giấy_tờ , bằng_cấp bạn nhé .
CV chỉ cần một trang là đủ , chúng_ta đang ở trong một thế_giới hiện_đại vì_vậy cần viết sao cho ngắn_gọn , súc_tích mà vẫn cung_cấp đầy_đủ thông_tin nhất , đôi_khi bạn cần phải viết sao cho bản CV gợi trí tò_mò của nhà tuyển_dụng và tất_nhiên họ chỉ muốn gặp lại bạn để hỏi cho kĩ hơn .
Hai yếu_tố bạn cần ưu_tiên trong CV : những vị_trí mà bạn đã làm và lĩnh_vực mà bạn đã tham_gia phải hướng tới việc đưa ra được những điểm phù_hợp với vị_trí mà bạn đang nhắm tới .
Trang_bị kiến_thức
Trong bối_cảnh thị_trường cạnh_tranh hiện_nay , thì việc cập_nhật những tin_tức nóng_hổi cũng_như những kiến_thức xã_hội sẽ là điểm cốt_yếu giúp cho bạn thành_công và ghi_điểm với nhà tuyển_dụng .
Bạn có_thể trang_bị thông_tin qua các kênh truyền_thông đại_chúng , sách_báo , bạn_bè , ... Hãy cho nhà tuyển_dụng thấy được óc sáng_tạo và những nỗ_lực không ngừng của bạn trong công_việc .
Nghiên_cứu trước về công_ty đăng tuyển
Không có gì tốt hơn là bạn có sự cần_cù làm_việc và luôn_luôn có sự nghiên_cứu để cải_thiện cách làm cho công_việc tốt hơn . Chính vì sự nghiên_cứu kỹ_lưỡng về yêu_cầu của nhà tuyển_dụng sẽ giúp bạn giúp bạn có thêm nhiều thông cần_thiết để chuẩn_bị khi được mời phỏng_vấn .
Bằng cách thu_thập tối_đa thông_tin về doanh_nghiệp và nếu có_thể , hãy hỏi trực_tiếp những người làm_việc ở đó , thậm_chí từ những đối_thủ cạnh_tranh của doanh_nghiệp .
Chuẩn_bị chu_đáo cho buổi phỏng_vấn
Thông_thường , sai_lầm lớn nhất của các ứng_viên trong các cuộc phỏng_vấn là không có sư chuẩn_bị chu_đáo . Hãy coi_trọng công_việc này , sự chuẩn_bị chu_đáo của bạn thể_hiện tính làm_việc chuyên_nghiệp , không cẩu_thả .
Hãy luyện_tập những câu_hỏi mà nhà tuyển_dụng thường đưa ra như : " Hãy kể về bản_thân mình " , " Trong 5 năm tới , bạn muốn làm_việc ở vị_trí nào ? " , ...
" Tiếp_thị " bản_thân
Khi đi phỏng_vấn , bạn hãy chuẩn_bị một cặp giấy trong đó ghi rõ những thành_tích trong quá_trình học_tập của bạn như bạn đã tham_gia những công_trình nghiên_cứu nào ? Nhận bao_nhiêu học_bổng ? những kinh_nghiệm mà bạn đã trải qua ngay cả khi còn đi học ...
Điều này sẽ làm cho các nhà tuyển_dụng thấy rằng bạn đã có một sự nghiên_cứu học_tập nghiêm_túc và sự nỗ_lực trong cuộc_sống . Và chính điều đó cho thấy bạn có tiềm_năng đảm_đương tốt công_việc . Hãy thể_hiện cho nhà tuyển_dụng thấy được điều này trong đơn xin việc và sơ_yếu lý_lịch .
Không ngừng học_hỏi
Sự đầu_tư về thời_gian và tiền_bạc trong quá_trình học_tập của bạn sẽ như một thông_điệp gửi đến nhà tuyển_dụng tương_lai rằng bạn đang thật nghiêm_túc để cải_thiện những kỹ_năng và năng_lực của mình . Nhà tuyển_dụng thường thích chọn những ứng_viên tỏ rõ được sự khao_khát và tận_tụy cho quá_trình học_hỏi không ngừng .
Tiếp_cận thị_trường việc_làm cũng giống như khi bạn tung ra một sản_phẩm , cần phải có một kế_hoạch rõ_ràng , biết rõ thị_trường và biết cách tiếp_thị chính mình . Theo Lao động - Việc_làm
